[結他教學] 想無譜都執到隻歌 !? 呢個方法可以幫到大家

馬上去片

學結他既資料 可以click入下面link睇下

如果大家想聯絡我問問題或其他查詢 歡迎係下面留低聯絡方法

訂閱咗 遲D睇

多謝支持

留名學習

有冇純文字版

下面個post遲下會update埋文字版

留言遲啲睇

有冇機會會教埋彈Ukulele

利申:Ukulele初學者

我琴行有教 私人唔教啦

Pm我吧

無得pm 你係上面link留contact吧

其實絕對音感 係咪可以後天練返來？

除非你要一聽就知key 否則唔洗絕對

片中既方法都唔洗有絕對先做到

揾key個度，我點先知自己揾個key 真係岩？

用哂片中既解決方法1 同2

基本上都知係咩key了

啲周星馳張家輝位好夾硬無謂
不過整體講解得幾清楚

我就係怕悶先加 但效果真係....有待進步

留名

琴撚幫推

lm

bass好低嗰d聽落粒粒差唔多可以點搞?

一定有分別 但可能你聽唔慣

結他佬通常都聽bass執chord

我都知有分別, 但係搵首歌黎聽全部野MIX埋一齊好難分得開

隻隻歌都唔同 要睇下bass果part突唔突出

但如果有埋樂器試 應該搵到 係要花多d時間

玩結他點搵支BASS出黎

Pitch唔同姐 你要搵chord定bass line?

both?
搵完個bass執埋個chord出黎

你可以前後推斷個chord再試下個bass line match唔match

但大前題你唔係粒粒都聽唔到

次次去到副歌炒埋一碟我都好難聽得出結他個chord
聽bassline點執結他？

流行歌多數個bass係重拍會做根音 咁就可以推斷到個chord係咩

但bass d聲比結他再低key d
有時我聽到個bass聲都唔知點推番個結他既chord出黎

咁就用第二個方法

用前後chord推斷中間既chord 好似fill in the blank咁

但你要識左chord function 先

正呀 支持

我有無眼花.....

Sor 手殘寫錯但拍左先睇到

所以唯有係info box更新

成段片得後面少少講捉chord有d唔夠候

因為要幾分鐘講哂成個過程 係有d難度

你講果個方法係唔係算叫做"懶人法"?
有冇基本既捉chord方法？
如果首歌用比較多變化型既chord, 你個方法又work唔work??

因為呢個係入門課程所以都係圍繞住流行歌

唔同類型既音樂都會有唔同既Chord progression

我講既progression只適合於Pop

但搵key既方法就咩類型都適用

會唔會有多d捉chord, 執歌既教學片？

我2年前都拍過下呢方面既片 有哂搵key/chord 相對會詳細D試多D歌

但由於覺得唔夠有系統所以近期再拍多條片 你可以睇下希望幫到你